\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{M. Vivant: Le Recours a la Propri\'{e}t\'{e} Industrielle\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/vreji/papri/lamy98/indexde.html}}
\author{PILCH Hartmut}
\maketitle
\begin{abstract}
Der Artikel \"uber Patente analysiert die Geschichte der franz\"osischen und europ\"aischen Patentrechtsprechung.  Er erkl\"art, warum die europ\"aischen Parlamente und Gerichte sich in den 60-70er Jahren gegen die Patentierbarkeit von Computerprogrammen und Programmierideen entschieden und wie das Europ\"aische Patentamt diese Entscheidungen seit 1986 schrittweise r\"uckg\"angig gemacht hat.  Er warnt aber, dass auf diese Weise vom EPA gew\"ahrte Patente in der Praxis von ungewissem Wert sind.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\begin{center}
\begin{tabular}{|C{89}|}
\hline
\begin{description}
\item[{\bf Titel}:]\ M. Vivant: Le Recours a la Propri\'{e}t\'{e} Industrielle
\item[{\bf Quelle}:]\ Lamy\ (http://swpat.ffii.org/vreji/papri/indexde.html\#Lamy)\ Droit\ Informatique\ 1998
\item[{\bf Hinweis}:]\ LAMY Droit de l'Informatique et des R\'{e}seaux\ (http://www.lamy.fr/store/product.asp?id=48\&nav=affaires) ist ein franz\"osisches Standard-Nachschlagewerk des Computerrechts.
\end{description}\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

Am Schluss wird res\"umiert:

\begin{quote}
Ist Software nun endlich patentierbar?
Zweifellos noch nicht.

In Wirklichkeit sind die Gesetzesregeln des \"Ubereinkommens und der nationalen Gesetze klar:  Sie fordern unmissverst\"andlich die Nicht-Patentierbarkeit von Software.  Das Spiel, das heute gespielt wird, besteht darin, in einer oder der anderen Weise diese Regeln zu verdrehen, z.B. indem man sich, wie oben beschrieben, die Gesamtheit aus Hardware und Software als eine virtuelle Maschine denkt, die (k\"unftig ...) patentierbar sein k\"onnte.  Unter dieser Voraussetzung kann man dann patentrechtlich argumentieren.  Die auf diese Weise auf dem einen oder anderen Wege erh\"altlichen Patente haben allerdings nur denjenigen Wert, den man ihnen beimisst --- oder der sich durch einen Konsens ergibt, dieser Frage nicht genauer nachgehen zu wollen.  Tats\"achlich kann die Verdrehung der Gesetzesregeln nur insoweit Wirkung entfalten, wie sich ein Konsens dar\"uber herstellen l\"asst, ob man dieses Spiel gegen die bestehenden Gesetzesregeln spielen soll oder nicht.  Hierbei handelt es sich nicht mehr um eine juristische Frage im strengen Sinne.

Juristisch gesehen m\"usste die Entwicklung sich auf der Ebene der geschriebenen Regeln bewegen (etwa durch Aufhebung von Patentierungsausschl\"ussen).
\end{quote}
\end{document}